非隨機 可動員 今公佈民調難反映民意

節錄

非隨機 可動員
今公佈民調難反映民意

■鍾劍華強調民意不是政治人物決定唯一依歸。

【本報訊】 就立法會議員去留問題，香港民意研究所今天會公佈民調結果。早前有民主派指民調不是隨機抽樣，加上有人網上動員加入參加調查「意見群組」，質疑民調不能準確反映民意。香港民意研究所副行政總裁鍾劍華接受本報查詢承認，這星期「意見群組成員」人數顯著上升，但他強調民調資料會作多重數據加權，盡量減少偏差，但承認全港性抽樣會較準確，過往即使加權處理，類似民調仍存在約4-5%誤差，強調民意不是政治人物決定唯一依據，重要的是交代清楚決定的依據，說服公眾。

鍾劍華：交代決定理據也重要

鍾劍華承認香港民研「意見群組成員」人數本周顯著上升至約13至14萬人，他解釋由民研轄下「我們香港人」倡導計劃將民主派去留問題，選作本周取樣議題，透過向登記成員發出一條問題，「是否支持總辭還是留下」，預料最終回。。。。。。。。。。

至於民主黨拋出新方案，委託機構進行全港性民調，鍾劍華表示絕對尊重，。。。。。。。。。

將個機制改抽樣咪得

有班傻閪叫公投 好似唔撚駛錢/時間咁
俾人恐嚇用國安拉又唔係佢

讀多幾年書
將個sample size加大減低p value
唔駛下下9吹民調無用

總有野嘈

我依家已經幼想民主黨個民調, 一定會有嘈個問題SET 得唔好
淨係問: "民主派應該否完全杯葛議會?" 到
"民主派應該接受人大委任?"

單係問題既字眼唔同, 成個意思都唔同, 結果都會爭好遠
到時一定又會有人嘈字眼, 依樣個樣
加上民主黨委託去搞, 又會有人覺得受委託既機構唔公平公正, 偏幫主留派

班煩閪真係好撚煩 成件怨婦咁
臨急臨忙搞公投 到時又話唔夠嚴謹又屌可以造馬
話眾籌攪 上次到初選投個日都仲差150萬
仲有邊個去攪app 搵義工地方攪街站
淨係得個講字 真係靠把口革命嘅天材

未搞民主派初選之前, 夠已經放晒風話搞手係親泛民, 所以一定會做馬
打開晒口牌話泛民贏硬
到出左結果, 見到所謂抗爭派大勝, 先收晒皮唔再提

仲有班人唔記得左果排堆搞手承受左幾多政治壓力
特別係區軒
仲有一堆區議員借議辦當場地然後被正苦扣住幾皮交租用嘅津貼
叫人走又比唔出之後嘅詳細行動
「成立流亡議會」原來係連登度出個po就會成立到
到時出唔出到境都有問題啦
成日幻想中共港共會比你做到你想做嘅野
到最後佢地決定走 港共即刻話反黨安法
決定留 反口唔比DQ4入返去
呢d可能性班天才有無理過？
明明真正要考慮要研究嘅係
走：之後做乜 點做
留：之後做乜 點做
plan好晒兩邊行動之後
按照民調/國際局勢/正苦行動去執行
而唔係仲係度on99咁屌呢樣屌果樣
呢單野兩邊都short撚左咁

利申預左被屈毛/打手

幾時嘅民調先係正式用來做參考？

網上動員就唔係民意